無印良品遭內地山寨竟敗訴 紡織品只能印「MUJI」

無印良品遭內地山寨竟敗訴 紡織品只能印「MUJI」

https://china.hket.com/article/2198862/%E7%84%A1%E5%8D%B0%E8%89%AF%E5%93%81%E9%81%AD%E5%85%A7%E5%9C%B0%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E7%AB%9F%E6%95%97%E8%A8%B4%20%E7%B4%A1%E7%B9%94%E5%93%81%E5%8F%AA%E8%83%BD%E5%8D%B0%E3%80%8CMUJI%E3%80%8D

繼「中國喬丹」、「紐巴倫」後，再添一起正版告輸盜版案例。內地近來出現「無印良品Natural Mill」，從裝修到產品都及廣為之識的日本無印良品(Muji)雷同，但Muji竟輸掉商標權官司，今後在紡織類商品上要刪除「無印良品」。

內媒引述Muji母公司株式會社良品計劃回應，最近已經有近30家店鋪使用和日本授權店一樣的白色紅底字體「無印良品」門頭，且這些店鋪都得到了北京棉田方及北京無印公司許可。

內地已開30家「山寨」店 淘寶亦有兩家無印

網絡圖片顯示，這些中國「山寨」無印良品門店，銷售的亦多是木藝和素色的家裝商品，和日本MUJI大同小異。此外，在淘寶天貓網站，也同時並列著兩家公司開設的名為「無印良品MUJI官方旗艦店」和「無印良品旗艦店」的線上店鋪。前者擁有著540萬粉絲，後者也積攢了94萬粉絲。

據悉，內地真假「無印良品」的法律風波早在2000年開始，日本無印良品尚未進入中國時，海南南華實業貿易公司就向商標局提出註冊申請「無印良品」文字商標，主要涵蓋第24類商品，即棉織品、毛巾、被罩等。2004商標轉讓予北京棉田。

Muji自2001年起就涉案商標提出異議，2005年正式進入內地市場時仍未解決，至2012年相關訴訟被駁回。

Muji母企：已上訴

去年12月，北京知識產權法院作出判決，日方在內地銷售的部分商品標識「錯誤使用」了北京「無印良品」商標，應向北京棉田支付62萬餘元（人民幣）並且在門店發出侵權聲明。Muji今年1月提出上訴。

良品計劃表示，公司已於內地為大部分商品類別註冊「無印良品」商標，惟「24類」大部分商品商標已被「北京棉田」註冊，公司只擁有其中窗簾等商品的商標權，故在內地銷售無24類商標權的商品時，公司必須去掉相關吊牌或商品名稱中「Muji無印良品」的「無印良品」。但公司指，「我司擁有其權利，我方將盡最大努力取回」。

Muji母企：已上訴

點解啲高層咁離地

一個唔跟世界規矩既鬼地方
如果各個地方自訂通俗規矩, 呢個世界會好難攪

好心就咪賣去支那，等班支那人去日本買算啦

到時又會有啲咩MVJI MULI 呢啲新brand

這就是中國

MU_II

等睇畀人搶埋MUJI個名

無印為漢字

小日本抄漢字
抵罰錢啦

咁都仲要入去奶個市場，唔抵幫